[好奇] 點解人會驚曱甴?

明明人類大過曱甴咁多, 曱甴個樣同其他蟲類又似樣

嚴禁貼圖

你驚？

屌 啱啱就係見到隻飛曱甴嚇到我腳軟

腳越多越驚 呢隻仲要識飛

weak

咁你驚唔驚蜻蜓

你會唔會保護我

會

兩個字嘔心 講完

本身唔驚，細個睇完黑超特警組之後驚到撲街

好man...小妹濕jor😳

其他蟲都好嘔心㗎喎

有無睇過以前明珠台有個show有個男人倒成桶甲由落自己個身到

童年陰影

因為由細到大都好多人灌輸你曱甴好核酸好得人驚
然後佢地都會做啲驚既反應
如果細細個就話你知曱甴好可愛 可能你會當佢狗咁養

試過比飛行系大強飛落個鼻
自此之後一見到就覺得好嘔心

都似係
以前有個小學同學逼我睇蜘蛛蛇個啲相
宜家見到反而唔驚

嘩屌俾我實會喊死+發一年惡夢
話我唔係男人都咁話

所以我會同啲仔女講曱甴完全唔得人驚
然後等佢地幫我捉晒佢

利申驚到仆街

不過自從果次好似解鎖左個新技能咁
試過有次係屋企睇緊電視
本身攤係梳化上面
突然間心血來潮極速趴落地
一另轉頭發現有隻大強飛左入黎
仲要落點係我本身坐果個位

咁撚污糟

我覺得我係曱甴磁石
細個試過幾次沖涼有曱甴飛埋身
有次屋企有曱甴叫呀媽ko佢
然後用殺蟲水噴左佢幾下唔見左
再次見返佢係喺我張床同我一齊瞓
我瞓瞓下轉身feel到隻手hi到啲嘢
一開燈發現隻曱甴死左喺度
即刻成個人醒哂嚇到喊
本身個人對曱甴好「敏感」
喺街會突然覺得好唔舒服周身唔聚財咁
然後就會見到曱甴

dls真心驚到仆街

痴線好似拍緊marvel

你前世係曱甴

真係冇圖睇

老母好驚 所以我都好驚

一有圖就祝你俾曱甴姦

我屋企人唔驚 但我驚到仆街 唔知點解

有無心理學巴絲入嚟解釋下

驚 飛過黎就驚 .....大小小既蒼蠅我都驚

我都係 我老豆好勇次次都係佢幫我

我都想知點解
可能係昆蟲會帶來疾病所以set好左人類會怕佢地
d動物好似成堆昆蟲圍住都冇咩野咁
人類見到已經彈開
係得好落後既地方一出世盲見到慣先唔驚咁
城市人就算冇人教見到都會驚
玩昆蟲果d都唔撚係正常人黎

佢個肚加啲腳真係好撚核突
人越大越驚
試過一開廚房門有隻大強係地下嚇到鳩縮即刻鳩叫搵老母幫拖

甲蟲好撚型棍喎
唔好一碌鳩打晒一船蟲

唔係甲由咩

屌樓上老母 祝你晚晚俾曱甴雞姦

做乜撚嘢

我試過係烏蠅飛入我件衫 屌佢老母

釣魚用既蟲我有朋友都好驚
但自己就無乜感覺
其實第一印像影響多

個人怕小強係因為污糟 多菌
出沒既地方都係 坑渠
聯想埋
小強 = 坑渠
你都唔會想掂到坑渠掛

我唔sick喎...有無中文大神解答下

人會驚曱甴 係因為你懶係受過高等教育 出入又懶係上流社會
係你既懶係學識認為曱甴就係無聊同埋污穢既
就等於你老母或者大姨媽 由細到大話俾你聽鬼就係恐怖既一樣
所以就算曱甴唔樣衰你都一樣睇佢唔起 鬼唔埋黎咬你 你都一樣會驚
如果我地能夠反轉呢個觀念咁就得嘞

頂，you are not alone 啊我前果排都試過訓訓下係嘎肋底捉左只成全身黑色既蟲出黎，一開燈見到只野已經殘左就死咁濟，d 翼甩曬係張床，嚇撚到我呢

Hide Blocked User - 感性的男人

Hide Blocked User - 娼淋彈乳

細個都唔太驚

直到我十歲左右有一日睇電視, 好似係discovery channel黎, 做緊甲由既documentary, 全程close up咁影, 由佢地從隻蛋度爆出黎, 講到佢地食野交配生蛋等等.

唔知點解自己會睇完. 但我對甲由既極度恐懼就喺度開始. 我驚, 唔係出於覺得危險. 而係我對佢地個恐怖close up樣既印象太深.

由十歲開始到十五六歲我無一晚瞓到教. 一合埋眼就見到甲由既樣. 就算食安眠藥瞓著, 都會夢見甲由. 喺日頭甚至會毛端端幻想有隻甲由係隔離. 有睇過精神科, 唔記得醫生講咩, 類似強逼症嗰類?

好在我好早就喺外國住, 嗰邊無甲由. 但每年暑假翻香港簡直就係惡夢. 你諗吓, 我喺外國都可以被我幻想出黎既甲由搞到有精神病, 莫講喺香港條街見到佢地.

屌

細個出門口著鞋個陣聽到鞋入面卡一聲
屌你老母原來係隻曱甴黎 成隻比我踩撚扁左 好撚核突
自此就對曱甴有陰影 好撚驚著鞋個陣會有曱甴係入面

屌我屋企應該7年無甲由 (非吹水), 今日見到真係驚到痴撚線仲識飛
阿媽話係隔離屋噴殺蟲水所以走咗過嚟

因為好撚核突
加埋佢成日係d垃圾堆到

試過中學放lunch行到去餐廳門口踩甩甲由個頭定唔知個身
即刻反胃全日無食過野

唔會掛 就算細個覺得可愛
你大大下見到佢地成日係d垃圾係d渠到生活都唔會覺得可愛啦

你果到都幾污糟咁多曱甴既

你老母夠教你讀唔到書會仆街啦
唔通d細路讀書會好撚開心咩
同性妮者夠係由細教一男一女先係戀愛啦
我好細個冇人教過見到已經好撚驚
而家見到會即克彈開
好撚驚佢排上我度

其實歸納左之後發現是因為佢地好快而且預測唔到 講飛蜻蜓甲蟲都識飛 個惡心感差好遠 另外當然就是好L多菌

po圖個啲已經完全封鎖晒
on9當有趣

俾你搞到想睇回魂夜

啱啱先殺咗隻

有隻細細隻嘅曱甴好似叫德國曱甴係冇咁驚、反而普遍嗰種一見到就打晒冷震，特別係佢地啲觸鬚fing fing 下

德國強冇咁恐怖,但係更加難根絕

可愛係誇張既講法姐
起碼唔會驚先

我都有好好地諗過依個問題
本身就唔係好嚇得 曱甴偏偏就係突然會彈出黎嘅 有D仲識飛dllm
跟住好多細菌又係好得人驚
驚人嘅繁殖力又係好恐怖 D人話你見到一隻就等於你屋企有一百隻
個樣又樣衰 生命力又頑強 好多電影又會用黎做恐怖效果
令到我一見到佢就冇得思考 淨係識驚 本能覺得要避開
可能好似好誇張咁 但係我相信同我一樣咁驚嘅人會明白
打依段字嘅時候都打咗幾個冷震

最驚一樣野
就係視線望唔到佢哋嗰一刻
就有機會存在喺任何一個角落
郁得好快之餘
每一節嘅移動方向都可以好大變化
仲有佢毛神神嘅腳 油立立嘅背脊
帶有挑釁性嘅觸鬚
全部都好核突好嘔心好恐怖嚇死人

Me2
果期每次著鞋都大力dun幾睇有無野出黎先

仲有就係見到打得死嘅一隻
打唔死嘅可能有九隻
見唔到嘅可能有90隻
準備爆蛋生出來嘅可能有1000隻

我細個捉過養過但係大咗又好驚

咁由佢
當我冇講過

屌
我乜鳩都唔驚
咩鬼啊機動遊戲啊考試啊
全部都唔驚
但係由細到大都好撚驚蟲
喺條街見到曱甴會即刻跑走
死曱甴見到我都會嚇到仆街

因為由細到大被教育小強係污糟
所以潛移默化左見到就驚
如果有舊屎有腳仲識周圍飛你一樣會驚

仆街頭先先係廚房搞左一大輪捉死隻甲由就見到依個POST
見到個下即刻毛管棟成身痕咁

我覺得同污糟冇咩關係
單純係佢樣衰

另外我有朋友怕雀仔 連麻雀仔都驚

大過粒米既昆蟲我都驚
Btw好似未見過老一輩既人會驚昆蟲 利申覺得自己50歲都會驚

懷疑#52唔知乜黎

樓主連女都不如

利申 好驚

小強同老鼠都係響垃圾堆生活，你話幾烏槽

我認我廢但真係好撚嘔心

動物是否討喜 關鍵在於呆萌可愛

（法新社巴黎29日電） 全球最大的兩棲類動 物中國大鯢（俗名娃娃魚）不討人喜歡，牠的重量與成 年人差不多，黏滑的棕色外皮，咧著一張彎曲沒笑容的 大嘴，還有一雙如豆又看似多疑的雙眼。 中國大鯢也是全世界極度瀕危物種之一。 不同於中國的大貓熊，中國大鯢甚少受到媒體的關 注。 為什麼有些動物可以觸動人們的心弦，讓大家心甘 情願掏出大筆捐款保育牠們，但有些動物只是引起反感 而已？ 眼神憂鬱的貓熊果真比黏滑的中國大鯢更值得妥善 保育嗎？ 尺寸、聰慧、舉止、稀有，以及動物與人類之間的 相似程度，都是影響人們對瀕臨絕種動物觀感的因素。 西卡羅來納大學（Western Carolina University ）心理系榮譽教授赫佐格（Hal Herzog）表示：「最主 要的原因之一是『可愛』，身體上的特徵像是大眼睛和 觸發我們父母本能的柔軟身軀，因為這會使我們聯想到 嬰孩。」 人類與動物關係的專家赫佐格說，貓熊的黑眼圈觸 發人類養育的本能。 他說：「和貓熊相比較，上網搜尋中國大鯢，牠大 約6英尺長、150磅重，身軀黏滑且眼睛小如豆。」 中國大鯢是兩棲動物生態系的重要部分，就像蠕蟲 對於牠們居住土壤的健康至關重要一般。不過就像蛆、 老鼠和蛇，牠們在人類身上激發的主要本能是厭惡。（ 譯者：曹宇帆/核稿：嚴思祺）

曾經有訪問調查過日本一個地方(好似係北海道)
印象中係電視節目嚟
講當地人完全唔驚甲由
嗰區因爲天氣問題而好少類似嘅昆蟲
好多人直頭從來無見過
啲女仔仲拎住喺手撚
係咁話好得意

所以應該證明到同樓上講嘅
細個見到大人驚所以就學習咗呢種反應

驚污糟囉
唔通驚唔夠佢打

除咗蝴蝶同飛蛾，冇乜昆蟲係我驚

慢咗

有冇人好驚有圖

仲記得細個中秋節係街遇到曱甴會拎蠟燭燒佢
燒到佢係咁叫
但越黎越大唔知幾時開始見到曱甴就好撚驚
前幾日買完m記行行下有隻野迎面飛左落我件衫到
因為當時好黑，淨係知有隻野飛左落黎
之後即刻立下眼望一望，心知不妙成兩節食指咁撚大既飛曱甴飛撚左落件衫，即刻用手掃撚走
一路行返屋企一路有陰影仲係件衫到 搞到勁撚驚

幾得意又冇殺傷力

與兄弟重逢得到感應

其實蝴蝶同飛蛾都好樣衰至憎

麻雀BB咁得意都驚 垃圾

演化心理學,鍾意小強嘅人種大部份因為小強傳染疾病死Q晒.留返D驚小強嘅人種生存.

因為好醜樣，仲要會瞄住人飛過黎

曱甴會向人飛係因為人嘅體溫對佢嚟講等於適合產卵嘅地方, 特別係耳窿鼻窿依啲潮濕嘅位置。所以點解咁多撩耳屎片撩到曱甴就係咁解。

好比乞丐痴線佬 仲有識飛既走黎撞你 都咪話唔驚

點睇？

因為人本身係曱甴製造出黎

見過
但都係小強 恐怖的

但睇落佢行得慢，唔會至於要彈開嗰隻驚

本身少少驚,但係最近ps4出左隻game.
入面好多關都要殺大量巨型小強
啲小強仲要整到勁真實
玩完之後開始免疫了

日本北海道咪係 近乎根本無曱甴既地方 無人知親眼望到係你面前係點
變相無人會傳遞任何訊息俾任何人有次有節目帶左啲曱甴去北海道俾當地人睇 啲人真係個個覺得新奇同攞上手玩都唔驚

超驚蟲類 一睇到要搵到佢為止 特別係曱甴
事關一生蛋就

每次見到就會用吸塵機搵佢 再用小太空人計劃送佢去做小太空人
好頑強 轉咗三四分鐘都係爛翼+暈，最後會送佢去外面垃圾桶

小心，下有圖！

依d圖真係有用

有次係屋企比老母逼住同大強生死決鬥

即係同大強一齊困係廁所

睇下邊個行得返出黎

果時一直諗住依d圖如有神助

如果唔係我可能行唔返出黎

冇人認真答？基因囉

點解臭味你會厭惡
點解你會畏高
基本所有嘢基因決定晒

父母教出來

唔驚但覺得好嘔心
你要我好似蚊咁一野拍死佢做唔出
但拿紙巾就得

蚰蜒呀

可以既話想搬去個到住堅驚

咩game咁癲

北海道嘅人未見過曱甴
第一次見都唔會驚

難以理解及預計既速度

城市曱甴多菌，唔想掂到。

火星異種

就如白人第一次見黑人唔會驚
但黑人一多就驚

渣既

個肚同腳好核突
打佢又會大爆漿
仲要識飛

早兩晚諗住開窗訓
點知一開窗簾
見到佢大大隻企左窗外面
見曬頭腳肚
嚇到我大叫
即刻轉開冷氣
俾老母恥笑到今日都未完

睇完呢個post用身痕

只係驚識飛

即刻去 日本拋垃圾先

懶乾淨

入黎就係為左block哂班貼圖既冚家產

識飛太敏捷
唔識飛我就追住打

利申驚

細個試過間房有飛甲由，平時都唔鎖門，咁岩間房鎖左仲要咁岩個鎖壞左
同隻飛甲由困獸鬥左成個朝早 從此有陰影

我驚喎，我驚佢會係屋企開枝散葉，見到要打死佢為止。

真係好得人驚，點先可以克服？

昆蟲都是六隻腳～ 多過六隻腳唔係昆蟲

雖然蟑螂不受歡迎，甚至要除之而後快，但在歷史上有過東亞、東南亞等地居民食用蟑螂的紀錄～

蟑螂約有4000種，其中約有數十種被認為是害蟲。除了其中大約有數十種會入侵人類家居，又有數種作為人類寵物飼養及寵物糧食外，絕大部份品種只能在野外山澗樹林或昆蟲博物館中見到～

1. 污糟...好多細菌...唔敢掂
2. 神出鬼末...可以係任何地方出現...打緊機, 食緊飯,痾緊屎的時候
3. 行得快, 又識飛...

請問係咩game?
想玩下

係囉我都唔明點解人驚 明明一腳都踩死佢
講真佢傷唔到你 講話有菌 但你地都同佢共處咗咁耐 唔見大家有事

唔止 現今香港人會北上係啲熟食市場食燒昆蟲

驚甲由應該係後天接觸產生恐懼，我而家都係當佢係普通昆蟲，不過見到必殺。同埋都唔會同任何昆蟲有主動嘅皮膚接觸，唔係驚到縮手跳起身咁樣迴避，只不過唔會掂佢，必要時都係用彈指神通。

呢世人真係冇咩嘢驚，就係最撚驚就係曱甴，嘗試克服過好多次都唔撚得

有時瞓覺前唔小心諗到曱甴（唔係睇到曱甴/相關嘅嘢）都可以淆到瞓唔撚著，灰到有啲想睇醫生試吓有冇幫助

昆蟲≠蟑螂

之前試過除鞋嗰陣覺得隻鞋有d野，以為係沙石 所以‘櫈’下
屌佢老母 係隻曱甴仲極速跑走咗

原來我踩著隻活生生曱甴全日

睇個post 睇到打哂冷震

初初讀小學既時候真係唔驚
見到會追住踩 但以前有套野叫做fear factor
成撚日都玩甲由 倒到一身都係做任務咁
close up影住 見到佢地個樣 D腳 嘔心到毛管都棟埋..
仲要幾年前有次行行下有隻強係榭上面飛落我大脾撞開咗
自此每次見到強都會標晒冷汗

之前睇過段片，話北海道係重來都冇曱甴的。
之後有節目職員放左D曱甴落一個箱入面再比北海道的學生睇。
佢地係覺得有趣同新奇。

所以我覺得驚曱甴係由細到大受周邊的人影響的。

細個唔驚甲由
但自從有一次
用拖鞋拍到隻甲由爆哂醬之後
從此就覺得好撚核突

唉屌,我都好撚驚曱甴,明明男人老狗,上一代人普遍都唔驚,係咪要做左人老豆先會唔驚曱甴

我睇咗套外國片
寄生係食物/人類身上嘅曱甴
一班曱甴令人冇得走
之後個曱甴皇后爬入個人把口入邊生蛋
明珠台當年播個啲深夜電影真係好仆街
但又勁好睇

普通唔怕 飛就真係

之前有段片話日本北海道好多冇見過小強
節目組帶左隻去 d人見到覺得好cute
唔知真定假

點樣共處咁耐
屋企無曱甴既話係街你又唔會攞上手玩
點共處

同埋呢d唔係一朝一夕既
似終咁多菌
你踩死完佢你對鞋又帶入屋
又唔知會唔會有d汁黏住
同埋唔係隻菌要搞到你即死先算毒呀
有d會搞到你兔役系統差/普通發燒咁都會啦
同埋呢隻無唔代表下隻無
有番少少common sense ok?

以前都試過
喺屋企近窗口位坐住打機
突然好似呀寶咁精神感應望出窗外加推開張凳坐開d
窗口外面飛隻大甲由入嚟，喺我眼前直飛再落地跑走
如果我淨望無坐開d 就中頭獎

細個無啦啦想攞舊衫出嚟著
著上身唔知點解好痕
諗住除件衫點知有隻曱甴跌出嚟仲飛嚟飛去
之後見到曱甴好撚嘔心

曱甴唔驚，不過識飛既就唔同講法

ptsd

因為細個老豆老母教你驚甲由

有寄生蟲

生蛋 ，
咬爛你衫褲

最後點搞？

點解人會驚毒撚 因為醜樣囉

唔識飛都好
識飛

試過有次訓教 發覺膊頭突然痕痕哋 之後用手指按下果陣 感受到種好滑嘅感覺 之後果斷用力按果舊嘢 之後開燈 原來係隻曱甴爬咗我膊頭 搞到又要換床單

Btw 曱甴成隻揸上手係feel 到吉手

嘩屌
俾着我一定有成世陰影

我試過伸隻腳入鞋 隻曱甴沿住我隻腳爬到我上小腿到
之後有排真係每次著鞋前都dun 下對鞋

其實由細個一齊住 就唔會驚

利申 未試過

記憶遺傳

學李小龍掛串曱甴喺條頸到

屌 見到幅圖嚇到個身震左下
on9少陣係咪會死呀

same here

牙利保護我

好慘 好難想像俾呢個強迫症折磨既恐懼

屌佢老味 頭先見到幅圖嚇到成個人震左下 跟住個pat pat抽晒筋勁痛

殺得好

PIC?

上兩個禮拜自己房見到一隻長過2寸嘅曱甴伏咗係件衫度，嚇到彈開

EDF 最新果集

爆開咗流出啡黃汁液嘅曱甴一樣嚇到賴尿

有冇人連見到曱甴嘅圖都驚到仆街，係真係嚇到屎眼縮一縮+心跳加速既程度
好想克服，但係連睇圖呢個step都過唔到

睇呢個post都係慢慢碌落去睇 又周不時唔望個mon
好驚一碌落去就係曱甴圖

係街見到唔驚 會踩死
係屋企見到特別驚

細個果時唔驚成日捉黎玩
大個左知佢污糟反而驚掂到

屌 巴打 一樣

十成係添啦

見到幾百隻都未驚

屌,我都係

我跑走咗

要肉償ok？

以前返鄉下就會有勁多曱甴
屋企就冇 多數都係出面走入黎

屌你啦！！！！！！！

只限識飛 其他唔驚

咁都仲未死

曱甴真係好核突,從來唔敢踩死佢，驚爆漿喺街見到唔會理佢，喺屋企就捉佢落廁所加洗潔精沖走佢

腳毛十分粗壯

豆豉嚟

隻曱甴點？

感覺好污糟
佢行過路過我無野
但係間房困獸鬥同飛落我度就唔撚好

轉個頭唔見咗

嗰個死人紀錄片害人不淺

wts that?